給覺得今天很荒謬，很憤怒的你......

支共全方位攪文革2.0，無時間俾我哋分化割蓆喇
大家仲記唔記得我哋嘅目標係咩？
係 光復香港 啊

【#沈旭暉隨緣家書🇭🇰】給覺得今天很荒謬，很憤怒的你......
Chaos Theory：林鄭月娥「全面鬥爭、全面焦土」戰略的背後
半年前，林鄭月娥還惺惺作態的說：「對於市民的批評，會認真反思」。但到了北京「一國一制化」成為既定政策，林鄭月娥也豁了出去，日前乾脆說：「我都去到一個地步，唔會怕人點批評同抹黑。」既然到了「這個地步」、持有這種真正的攬炒態度，近日社會出現非常不正常的全方位鬥爭，自然毫不奇怪。
但不奇怪的氣氛當中，還是有比從前奇怪的部署。以往的政治任務，都是一件一件單一完成，目標單一，KPI單一，結果形成一場場攻防戰：23條，國民教育，逃犯條例等等，都是以政府大敗收場。大概是北京再也沒有耐性了，反正林鄭月娥「都去到一個地步」，這次戰役部署就截然不同，親北京陣營是總動員、全方位、全天候進攻，同一時間開啟「港台線」、「歷史線」、「通識線」、「網媒線」、「醫護線」、「黃店線」、「限聚線」、「反恐線」、「濫捕線」、「公務員線」……，烏雲蓋天蓋地，目標概括全港。
在純戰略角度，這是十分不智的。無論多強勢的政權，資源都是有限，群眾的注意力也是有限，各條戰線互相抵銷，效益往往事倍功半。除非背後另有玄機。
大聯盟全方位出擊：保險經紀「跑數式」KPI
在某個心照不宣的大台，表面上冠蓋雲集，但真正「做嘢」的，自然是嘍囉。但嘍囉之間的內部分工，這次似乎比以前清晰，就是根據「線」去劃分。每一條「線」，都要「跑數」，作出鬥爭目標，找出敵人，予以批倒批臭，並以得到多少新聞版面、打倒多少對手為KPI。由於每一條線都是「單線運作」，根本不用理會其他戰線在做什麼，只會「兄弟爬山、各自努力」，各自找批鬥對象，各自各精彩。在過程中，這些「線頭」（team heads）存在互相競爭關係，根本是一個零和遊戲，結果只會變成「鬥左大賽」。如此反常氣氛下，全體建制派很快就會「何君堯化」，溫和建制派（「廣義淺藍」）再也沒有立足空間。
整場「港式文革2.0」的目標，固然是清洗整個「舊香港」，無論是傳統精英、既得利益集團，還是「no stakes in the society」的學生、新生代，一律是改造/批鬥對象。但與此同時，這個「攬炒」策略一出現，其實也代表建制派內部會被大洗牌：假如在這場「革命」中缺乏表現，或缺乏「敵我階級矛盾覺悟」，不但得不到位置，還可能自身難保。此所以連一貫邏輯慎密的曾鈺成前主席，近日也要大談外國勢力；以往尚算文質彬彬的工聯會郭偉強議員，也忽然成為「勇武建制派」。
假如這只是從前的局部戰爭，還有不少人不分立場，會處於被保護名單。但現在由於要全天候作戰，失去了一切buffer，好些本來被吸納的「暗子」，這次終極一戰，也不得不曝光、不得不公開改變立場。這也是洗牌的意欲之一，令本來的各派系實力全面被檢閱，（按極左派的定義）「汰弱留強」。
但如此亂來，就真的能改造香港？不可能的。即使是今日的深圳、上海，也不致於如此亂來；即使是北京的書局，依然奉史景遷為史學大師、把其名著放在當眼處，不會將之拿來批鬥。香港此刻的亂局，部份甚至比大陸還要左，左到一個反常程度，很難不令人懷疑是螳螂捕蟬；甚麼雀在後，就是另一回事。
香港人面對這一仗，雖然凶險，但絕非沒有負隅頑抗的本錢。

官方攬炒既然要全方位進攻，但又不能撕破偽一國兩制的臉皮，到了最後，一輪文攻武衛、批鬥抹黑之後，其實真正依靠的，還是官僚體系，需要在打擊對象身上找渣，然後責成相關權力機構處理。但只要一切機構有管理層良心未泯，根據正常邏輯和往例，公事公辦，絕大多數的投訴，並不容易即時有效。而在不同崗位的手足，都很熟悉官僚主義程序那一套，雖然欲加之罪、何患無辭，但從廣播處長梁家榮的案例可見，只要有一絲抵抗意志，做回一個有血有肉的正常人，不像某局長那樣徹底失節，極左派還是不能為所欲為。
官方大台的原意，是全方位施壓，製造寒蟬效應。但反過來，卻也協助了不同戰線之間的connect。由於地上打壓太明目張膽，這一波結社運動會比去年更嚴密、更地下化、更國際化，潛在的sustainability，反而更大。不要忘記，連共黨鐵幕直接管治的波蘭、捷克、匈牙利等國，還能挨過數十年重光，何況非常國際化、遊民遍全球、又相當富有的香港人？
哪裏有壓迫，哪裏有反抗。由於這次是全方位打壓、show hand、「曬冷」，一些思考方向在單一議題不容易出現的，此刻卻在全體香港人身上浮現。關鍵問題就是：假如各行各業同一時間的空間都要大幅度收緊，一國一制已成事實，也就是沒有退路了，在移民、順民、暴民這「新三民主義」以外，真的沒有其他選擇嗎？
其實，介乎三者之間的選擇，就是怎樣和政府制度disconnect、從而大幅減低抗爭成本，依靠國際支援而身土不二、繼續生活而和建制脫鉤、向暴政說不而be water。例如政府大幅度打壓教育，學生自然會想到DSE以外的學習認證；政府對港台欲除之而後快，市民卻反而堅定了另起爐灶的決心，投向全球為家的新媒體，連整個消費習慣也改變；當政府天天批鬥黃色經濟圈，反而令黃圈中人明白，不能再依靠目前的小規模經濟體，必須突破特區政府掌控，在海外集資也好、配合國際slasher熱潮也好，總之不用擔心警方一張告票，就要關門大吉。
而且這樣的全天候總攻，對社會民情，只會有反效果。以教育為例，古今中外，學生甚麼時候會因為專心上課而被影響？根本是偽命題。但有了被共同打壓的經歷，老師和學生反而可能結成更緊密的半地下關係，理念反而更堅實；透明的地上資訊被監控，訊息傳播對互聯網的依靠，又只會更進一步。好了，政府自然以為，那一併在互聯網進行批鬥、收緊，不就是嗎？結果，確實會有溫和反對聲音因為顧及自身工作，而變得沉默；但須知在社交媒體演算法，立場比例是不會改變的，缺少了溫和異議，只會讓位與更無所畏懼的一群，結果民情只會進一步激化。除非政府一併取締互聯網，但這連新加坡、乃至中國大陸，都做不到。
由於各條戰線的線頭，根本是你死我活的競爭對手，以其質素又必然不斷犯錯，這些錯誤足以互相拖後腿。內部不滿在強權監控下，自然不會溢於言表的顯露，但在香港這個其實誰也認識誰的社會，種種耳語流出來的勾心鬥角、whistleblowers透過獨立第三方在外媒的消息人士爆料、通過白手套「勾結」反對陣營的異動，陸續有來。到頭來，一野烏煙瘴氣，唯獨某人冷笑，吹皺一池春水，干卿底事。

你睇下twitter戰線咁少人就知咩料

香港人向外求援嘅決心仲係好細

不過佢講建制入面寧左勿中/右真係睇得出

班淺藍/假中立從呢一刻真係無哂生存空間